【逆權運動】沒普選不會有民主自由 黎智英︰六四悲劇可能在香港重演

美國之音報導，香港壹傳媒集團創辦人黎智英周二在美國華盛頓一個研討會上談到香港局勢時表示，他不認為特首林鄭月娥有關《逃犯條例》修訂壽終正寢的表態是港人的勝利。他說，即使林鄭撤回修訂甚至下台，如果沒有普選，香港仍然不會享有民主與自由，而且會永遠面對中共的壓制。黎智英還說，香港民眾會繼續抗爭下去，而1989年六四事件的悲劇很可能會在香港重演。

報導中說，正在華盛頓尋求美國政府對香港民主運動支持的黎智英在捍衛民主基金會談到香港局勢時表示，林鄭月娥宣佈《逃犯條例》修訂壽終正寢並不是港人的勝利。他說：「我不認為這是一場勝利。我甚至不認為這是一個小小的勝利。因為在對《逃犯條例》進行修訂後，我們知道，如果沒有民主，沒有普選，我們將永遠面對同樣的惡毒政府。即使我們贏得了這場抗爭，他們完全撤回條例的修訂，特首林鄭月娥和一些高級官員下台，但老闆還在那裏。我們將永遠處於這個政權的脅迫之下。如果我們沒有普選權，我們會一直面對我們所面對的同樣的魔鬼。除非我們有普選權，否則沒有勝利。」

黎智英會後接受美國之音訪問時表示，香港民眾一定會繼續抗議下去。在他看來，香港民眾的抗爭很可能引發六四事件在香港重演。他說：「有幾個方面的原因。首先，因為中共只知道力量，沒有別的。而他們執政的主要原則就是控制，控制，再控制。如果他們發現他們無法控制我們，他們就得使用武力、相當於他們在天安門大屠殺中使用的程度，而且他們可以使這種做法正當化。因為現在他們把香港人，我們中很大一部份人，都看成是所謂的『爛人』，是他們不需要的人。所有這些人製造的這些麻煩，他們都不想要。所以他們就壓制我們，而他們越壓制，我們就反彈得越大。他們看待我們，就像希特拉看待猶太人一樣，得把他們處理掉。」

黎智英說，北京雖然不能用毒氣毒死香港人，但是他們可以給香港人製造恐懼，讓港人感到絕望，然後不得不移民。他說：「如果他們製造像天安門那樣的大屠殺，所有這些人都會放棄。他們感到如此絕望，就會移民到其他的地方。他們將處理掉所有這些『爛人』」。

黎智英前日與美國副總統彭斯和國務卿蓬佩奧進行了會談，討論香港事態的最新發展。這些會見引來了北京的強烈不滿。中國外交部駐港特派員公署發表聲明，指「堅決反對外部勢力插手香港事務，絕不會坐視國家主權安全和香港繁榮穩定受到損害」，「內外勢力相互勾結、禍港殃民註定沒有好下場」。

針對中國當局對他的指摘，黎智英回應說，這是他的榮幸：「我認為，遭到中方的指控是一種榮幸。我們從來沒有想製造騷亂，是政府想要拿走我們的自由，而我們的法治迫使我們做出這樣的反應。他們指控我破壞香港的法治，但我沒有做這種事，他們所做的實際上摧毀了香港的法治。我不在乎他們說什麼。」

黎智英在華府還會與一些重量級的美國議員進行會晤，爭取他們的支持。他說，香港民眾的抗爭是與中共專制政權進行的一場有關價值觀的鬥爭，因此美國當然應該支持香港的民主運動，而且這種支持不能停留在言辭上，而必須有具體的行動，包括美議員現身香港，對香港人表達支持。在他看來，這會給港人帶來巨大的鼓舞作用。

大家課多啲畀肥佬黎

推

香港人好快會係地球消失

要吹大d 吊佢地有日香港人係地球消失 佢地一個2個都要負責任

又要搬毛主席出黎為大家打打氣

如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。

凡是敵人反對的，我們就要擁護；凡是敵人擁護的，我們就要反對。

黎智英

肥佬黎都大進化

肥佬黎

仲諗住講殘而不廢

量

無割蓆
無階段性勝利

真係WE CONNECT晒！

而且這種支持不能停留在言辭上，而必須有具體的行動，包括美議員現身香港，對香港人表達支持。在他看來，這會給港人帶來巨大的鼓舞作用。

屌唔叫人通過香港人權民主法案、唔叫人加中國關稅，叫人飛過黎打卡。